貿易戰波及影視界？ 中國劇集講留美生活被撤檔

原定於周日（19日）播出的大陸電視劇《帶著爸爸去留學》突被撤檔，有傳因該劇內容探討中美文化差異，且多在美國取景，因此成為中美貿易戰下的「犧牲品」。

該劇原本打算於浙江衞視、東方衞視、騰訊、愛奇藝及優酷播出，五大平台甚至聯合出資，早前在北京舉辦一場聲勢浩大的開播發布會。惟電視劇卻在開播前兩天被無預兆撤下；另一套電視劇《我在北京等你》，亦疑因在紐約取景而無限期延播。

有內媒分析指，《帶》臨時被撤，短期內更像是官方對輿論的調控，認為在這個時候推出美國生活的作品不合時宜；究其原因，是源於中美貿易戰愈演愈烈，更讓人聯想之前中韓關係惡化而出現的「限韓令」，直指兩國關係惡化或許波及文化娛樂行業。

反美是工作
留美是生活

身為龍的傳人
傲為美國公民

抵啦支那狗
仲唔番去救黨？